垃圾先會用非常手段逼仔女做精英

撘火車聽到隔離位個仆街呀爸係咁吊柒個女，不斷強調用咗好多錢同時間同佢練小學面試，但臨場個女竟然口啞啞

係咁對個女9叫: “點解呀！點解要咁對我呀！你用咗我地幾多錢你知唔知！面試機會得一次！頭先淨係識傻笑，你咁樣落我面！你咩學溜冰以後唔洗再諗，甜品都無得你食呀，一陣我番到去實打死你！”

然後就算個女喊曬，成卡火車嘅人望住，個(自以為)貴婦嘅呀媽就一尾篤電話咩都唔撚理

親耳聽到呢類爸媽咁樣”教”仔女真係火都黎埋 唔識教就咪撚生，點解會覺得無謂嘅壓力會變動力？

佢有無諗過應該點樣幫個女解決怯埸嘅問題，一尾只係掛住吊9個女曬9佢啲錢

入唔入到名校又如何，其實唔少人入完名校出到黎咪又係廢青一條，健康嘅心智發展對小朋友黎講更為重要

諗唔明呢啲父母生仔女係為咗咩，投資？

罵到個女已經傻咗

養兒防老，廢老思想

中國特色
迫子女讀死書記公式
只係在意細路成績
唔識培養細路走唔同方向既路
不斷灌輸 你讀到勁學校 考好成績 入到大學就得啦
結果出到黎社會 唔聰明既人 拎住個大學學歷
冇目標冇理想 打份工繼續做愚民 得閒上深圳
點解香港or中國創意文化比其他國家弱
全部都係同教育政策有關 一日唔改永遠都係咁

香港新一代既家長真係特別弱智，

一係就迫到d仔女d 時間滿晒好似好撚多姿多彩咁，其實個細路開唔開心都未知，

一係就過份溺愛，個仔女話乜就乜，唔想做仔女心目中既衰人，比返自己仔女恰上面都視為不見

不過多數做得呢d家長既人本身都係傻閪黎，所以d細路長大左之後都係傻閪咁解

啱！我都係咁諗

岩

唔逼佢之後大個咗要做垃圾工住公屋上連登

我就係見香港啲家長咁先同個仔移民
香港都cls，班家長冇尊嚴冇底線
為咗入學校，迫個仔學乜班物班，面試班都幾萬幾萬咁上
為咗入教會學校，迫個仔上主日學，但返到屋企又唔係信，搞到個仔人格分列咁
為咗入新界啲鄉校，俾錢請人簽紙認佢係同鄉我都見過，根本痴撚線

去英國，入學只睇一樣野
距離
返學係唔應該超過10分鐘

外國學到嘅係主動性同獨立
呢樣係好多華人學生都無

華人學生好多都係得學術勁
英國萬幾間學校排百幾嗰啲，啲人睇中佢計距離哩個bug，係學校隔離起棟公寓，割堆3-4百尺割房出嚟，然後成棟都係華人，根本無其他人種會為咗哩啲同你迫
講緊佢400尺收你$8000租，而出面1200尺都係收緊$5-6000租
未計棟野隔離係會有堆痴撚線補習社，又係得華人讀

同你一樣
本身做教育界，更加唔敢香港生仔
就算自己正常都冇用，成個環境太痴線，想像唔到下一代成年之後個社會會變到幾變態同大怨氣

我下個月都移居去英國

爸爸 我只係想好似媽媽一樣做家庭主婦等人養

我自己都做父母

考學校係必須 但最大目標係佢地

1）開心
2）唔好學壞

香港地學校靠大抽獎太危險 太撚多綜援 單親 雙非 南亞學生 小學已經粗口滿天飛

我都無迫佢地學野 無請工人姐姐 無靠四大長老

全部靠自己兩公婆教女

希望佢地响非物質上既滿足成長。

但真係好驚上小學要大抽獎

咁老實講，人生成唔成功可能真係睇吓把唔把握到每一次機會。

好似香港咁嘅環境，你只有兩個選擇，一係做精英一係做狗，做父母嘅想佢仔女將來好係正常不過，如果唔係都唔會花咁多錢要佢入名校啦，因為將來真係天與地嘅分別

唔係話逼仔女係啱，只不過大家都好清楚華人社會係咁殘酷。

真係唔知有雞先定有強先
小學interview問嘅嘢深到離譜 >
家長見你問得咁深就谷個細路勁啲 >
學校見你啲細路咁勁又再問深啲
無限loop

無錢移民真係食屎
我地呢代已經好兩極
未來只會更加嚴重

成日搭車見到啲仔女恰返個老母
當街落佢老母面
不過抵死在呢啲都係佢地自己一手造成

我明你想講咩
但個位家長over 咗

佢打打鬧鬧 言語上淨係focus自己啲錢同時間，其實個女咪一樣付出緊
就算個女成績好 心智都唔會好得去邊 而要係社會成功 性格真係好緊要